<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PC LINUX LARA S.A. j-31182518-5 - blog Tags: principal, aplicaciones, linux, otros</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/blog-tags-principal-aplicaciones-linux-otros.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2025-03-04T11:30:00-04:00</updated><entry><title>¿Qué aplicaciones funcionan bien en Linux?.</title><link href="/Aplicaciones%20Authors:%20Samuel%20@srosuna1.html" rel="alternate"></link><published>2025-03-04T11:30:00-04:00</published><updated>2025-03-04T11:30:00-04:00</updated><author><name>Samuel R Osuna @srosuna1</name></author><id>tag:None,2025-03-04:/Aplicaciones Authors: Samuel @srosuna1.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;¿Qué aplicaciones funcionan bien en Linux?.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Linux suele ser una mejor opción que Windows para equipos antiguos debido a varias razones clave relacionadas con el rendimiento, los requisitos de hardware y la flexibilidad del sistema operativo. A continuación, te explico los puntos principales:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Navegadores web&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En PC Linux Lara …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;¿Qué aplicaciones funcionan bien en Linux?.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Linux suele ser una mejor opción que Windows para equipos antiguos debido a varias razones clave relacionadas con el rendimiento, los requisitos de hardware y la flexibilidad del sistema operativo. A continuación, te explico los puntos principales:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Navegadores web&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En PC Linux Lara S.A. recomendamos el uso de los siguientes navegadores web:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;     **Firefox**: Uno de los navegadores más populares y de código abierto, optimizado para Linux.

     **Google Chrome**: Aunque no es de código abierto, es compatible con Linux y fácil de instalar.

     **Brave Browser**, Es un clon del anterior pero con mejores prestaciones, disponible para todas las plataformas
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;2. Ofimática&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En este mundo del software libre, existen alternativas libres, abiertas y gratuitas.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **LibreOffice**: Una suite ofimática completa y gratuita que incluye procesador de texto, hojas de cálculo y presentaciones.

    **OnlyOffice**: Otra alternativa para trabajar con documentos compatibles con Microsoft Office.

    **Microsfot Online Apps (Office 365)**: Licencia cerrada disponible para trabajar de forma remota con internet, propiedad de Microsoft Office.

    **Microsoft Office**:  emulado con Wine, Playonlinux ha funcionado con algunos detalles minimos, para casos donde las anteriores no pueden prestar mejor opción.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;3. Edición de imágenes y diseño&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **GIMP**: Una herramienta avanzada para la edición de imágenes, similar a Photoshop.

    **Inkscape**: Ideal para diseño gráfico vectorial, como logotipos e ilustraciones.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;4. Reproducción multimedia&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **VLC Media Player**: Un reproductor multimedia versátil que soporta casi todos los formatos de audio y video.

    **Audacity**: Perfecto para la edición de audio y grabaciones.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;5. Comunicación&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **Telegram**: Una aplicación de mensajería rápida y segura que funciona perfectamente en Linux.

    **Discord**: Popular para comunicación en comunidades y videojuegos.

    **Franz**: Whatsapp y otras plataformas
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;6. Desarrollo y programación.&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **Visual Studio Code**: Un editor de código muy popular entre desarrolladores, disponible para Linux.

    **Eclipse**: Ideal para programadores que trabajan con Java y otros lenguajes.

    **Muchos IDEs disponibles y personalizados**
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;7. Juegos.&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **Steam**: Una plataforma de videojuegos que ofrece soporte para muchos títulos compatibles con Linux.

    **RetroArch**: Para emulación de consolas retro.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;8. Gestión de software&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **AppGrid**: Una herramienta para gestionar la instalación de aplicaciones en distribuciones como Ubuntu.

    **Flathub**: Una plataforma para encontrar e instalar cientos de aplicaciones y juegos para Linux.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;9. Herramientas de productividad&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **Todoist**: Una aplicación para gestionar tareas y proyectos.

    **KeePassXC**: Un gestor de contraseñas seguro y de código abierto.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;10. Otras aplicaciones útiles&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;    **Wine**: Permite ejecutar aplicaciones de Windows en Linux.

    **Timeshift**: Para realizar copias de seguridad del sistema.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En resumen, Linux ofrece una gran variedad de aplicaciones que cubren prácticamente todas las necesidades, desde navegación web y ofimática hasta desarrollo y entretenimiento. Además, muchas de estas aplicaciones son gratuitas y están optimizadas para funcionar de manera eficiente en este sistema operativo. ¡Explorar estas herramientas puede mejorar tu experiencia en Linux!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Pc Linux Lara S.A. te asesoramos de las diversas herramientas disponibles para usar de forma empresarial en el mundo Linux y el software libre y abierto.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contáctanos para mayor ￼soporte al whatsapp +584145543095&lt;/p&gt;</content><category term="blog Tags: principal, aplicaciones, linux, otros"></category></entry></feed>